#+TITLE: Практическое задание. Является ли перевод книги на иностранный язык нарушением авторских прав? Нужно ли разрешение автора на перевод его книги на иностранный язык?
4. Практическое задание.
Является ли перевод книги на иностранный язык нарушением авторских прав? Нужно ли разрешение автора на перевод его книги на иностранный язык?

Здравствуйте! В любом случае перевод произведения без согласия правообладателя будет является нарушением авторских прав последнего при условии охраны его прав на территории РФ. За нарушение авторских прав предусмотрена гражданская, административная и уголовная ответственность, применяемая в зависимости от конкретных обстоятельств. Что значит: "при условии охраны его прав на территории РФ"? Это значит: если существует международный договор между РФ и интересующей вас зарубежной странной об охране авторских прав граждан этой зарубежной страны на территории РФ.
